Экранирование символов
Допустим, мы хотим найти буквально точку. Не «любой символ», а именно точку.
Чтобы использовать специальный символ как обычный, добавьте к нему обратную косую черту: \..

Это называется «экранирование символа».